\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}
\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
On lance un dé à 6 faces. Chances d'obtenir un nombre strictement plus grand que 4. / \BoiteRapido{}
§43 au basket, 56 au tennis. Chances d'obtenir un basketteur ?
/ \BoiteRapido{}
§ Un sac avec 14 jetons : 4 rouges 6 verts le reste bleu. On en pioche un, chance de ne pas avoir un bleu  / \BoiteRapido{}
§ Même sac qu'au dessus. Dessiner ci-dessous l'arbre de probabilités pour deux tirages sans remise. On précisera les probabilités.   / 
§ Chance d'obtenir l'ordre exact : V-R-B (détailler le calcul en dessous de l'arbre, inscrire le résultat dans la case) / \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.3cm}

Soignez la construction de l'arbre
\vspace{1cm}

%\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
%\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
%\tkzGrid
%\tkzAxeXY
%\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0-1.5*x + 0.5}
%\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{2*x -2}
%\tkzFct[color=green,domain=-5:5]{0.25*x +2}
%%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%%\tkzDefPointByFct(3) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
%%\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
%%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
%\end{tikzpicture}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
On lance un dé à 6 faces. Chances d'obtenir un nombre strictement plus petit que 4. / \BoiteRapido{}
§43 au basket, 56 au tennis. Chances d'obtenir un joueur de tennis ?
/ \BoiteRapido{}
§ Un sac avec 14 jetons : 4 rouges 6 verts le reste bleu. On en pioche un, chance de ne pas avoir un rouge  / \BoiteRapido{}
§ Même sac qu'au dessus. Dessiner ci-dessous l'arbre de probabilités pour deux tirages sans remise. On précisera les probabilités.   / 
§ Chance d'obtenir l'ordre exact : B-B-R (détailler le calcul en dessous de l'arbre, inscrire le résultat dans la case) / \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.3cm}

Soignez la construction

\vspace{1cm}

%\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
%\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
%\tkzGrid
%\tkzAxeXY
%\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0+1.5*x + 3}
%\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{0-2*x +1}
%\tkzFct[color=green,domain=-5:5]{0-0.25*x -2}
%%\tkzDefPointByFct(-2) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%%\tkzDefPointByFct(3) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
%%\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
%%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
%\end{tikzpicture}

\end{center}

\end{document}